Arrosare mees Jaak Kõrtsmik kaebas, et Kabbala mehhed Jürri ja Andres Mõttus Jõulo pühhal Arrosare kirrikust minnes temma naese Ann kahhe hobbuse sani alla, kus nelli innimest peal olnud, - mahha aianud, nenda et se naene sani alla läinud ja nenda ärra piggistud sanud, et essiteks werri ninnast wälja tulnud, peale selle mitto näddalid üsna haige olnud, nüüd kül jubba nattuke parrem olla, agga ommeti keddagid ei wõima tehha, et sin temma liggi kahhe Rubl. hõbb. eest rohto on ärra kullutunud.
Jürri ja Andres Mõttus ei aianud sedda mitte wasto, waid ütlesid, et naene hobbuste eest põlle ärra läinud ja nemmad koggematta, et kül hobbusid kinni piddanud, temma peale aianud, kus jures nemmad sedda naist illusti sani alt peale wõttes koddo winud ja ka Kabbalast temmale arsti senna winud, ning pallusid, et Jaak nendega ärra leppiks.
Et nüüd Jürri ja Andres Mõttus kuida ütlewad, koggematta ja mitte melega naese Ann Kõrtsmik mahha aianud ja tedda ommeti kristlikko innimesse kombel üllesse awwitanud ja koddo winud, ilma et seal jures omma õigust olleks näitnud ehk hopis ärra sõitnud ja naese kedda nad mahha aianud, mahha jätnud, - mõistis koggokonnakohhus, et Jürri ja Andres Mõttus maksawad naesele Ann Kõrtsmik mahha aiamisse eest trahwiks ja rohhotrahwiks 10 Rubl. hõbb. hiljemalt tänna 8 päwa pärrast wälja, kelle kohto otsussega kumgi poolt rahha ei ööldud ollema.
Peakohtomehhe abbi: Karel Riisk
Kohtomees: Hans Sihw. XXX
     dito          Maddis Keller. XXX
Koggokonnakohtokirjotaja: G. Otto
